★[2018-04-17]機電署新增13個職位加強升降機安全 額外開支達730萬

本港接連發生升降機事故，包括朗豪坊的扶手電梯意外以及荃灣海灣花園的升降機突然急升等事故，引起社會關注。立法會財務委員會將於本周四（19日）召開特別會議，審核2018/19財政年度的開支預算，機電工程署透過書面回覆，透露於2018/19年度，署方擬增聘13名人手加入安全專責隊伍，預算額外開支為730萬。

新增13個職位加強升降機安全

此外，署方將於2018/19年度新增64個非首長級職位，當中11個屬鐵路安全的新增職位，工作範圍包括就高鐵的高速列車司機制定認可及規管制度，以及監察高鐵等新鐵路項目的安全事宜，包括1名高級機電工程師、2名高級電子工程師、4名助理機電工程師、3名助理電子工程師及1名文書助理。

請左 等於無請

屌那聲請講嘅多過做嘅，嘥撚氣

行行企企又一日

依家睇根本就係吞咗

鐵路安全 VS 升降機安全

邊邊多人？

13個人就想救全港
曼聯都要打14個啦